【G.E.M.單方面解約】蜂鳥音樂估計損失1.2億 入稟向鄧紫棋索償並拒絕解約

蜂鳥音樂估計損失1.2億，入稟向G.E.M.索償並拒絕解約。（記者：蘇曉欣）

鄧紫棋（G.E.M.）早前發聲明，宣佈與合作多年的經理人公司「蜂鳥音樂」解約（新聞連結： ）。「蜂鳥音樂」昨日入稟高等法院反擊，指與G.E.M.於2017年簽定獨家作曲人、經理人及歌手合約，合約期理應直到2022年才完結，惟G.E.M.本月初突公開宣佈與「蜂鳥音樂」解約，估計將令公司損失逾1.2億，故現要求法庭頒令有關合約仍然有效及索償。

原告蜂鳥音樂有限公司控告G.E.M.，而被告人名字寫上G.E.M.的原名鄧詩穎。入稟狀指原告早於2002年與G.E.M.簽定獨家作曲人、經理人及歌手合約，一式三份，為期5年，直到2017年雙方第三度續約。但今年3月7日，G.E.M.突然發信予原告律師及公開宣佈與原告解約。

原告指合約有效期還有3年，估計每年將損失收入4千萬元，亦浪費了260萬元取消演唱會的費用，及令原告須就品牌合作「PEARLOSOPHY」一事，賠償600萬人民幣予內地音樂公司，故現要求法庭頒令合約仍然有效及索償，但未有寫明索償金額。

案件編號：HCA542/19

結果係中國發展嘅GEM同經理人公司要返香港打官司

移送條例過左就.大陸打官司

想運返D＄出支那

大陸打官司 姐係睇家宅姐

點x得

叫王蛆男出手啦

就蜂鳥音樂正式展開法律行動，G.E.M.亦毫不示弱，於29號下午回應香港01查詢時表示：「很多法律上的事情我不便說太多。我只能在此確切地說，真相是蜂鳥CEO在2014年3月底亦即「我是歌手」總決賽大約一星期前，要求我必須續約否則不讓我參加決賽。而且，現在是對方違反經紀人合約在先，另外歌手及作曲人合約亦已在昨天正式到期，因為合約上寫明五年期限是從簽約當日生效。日後大家就會看到事實的全部。總之，我會繼續用GEM這個屬於我的名字，繼續唱我的歌，做好我自己的音樂。鄧紫棋還是鄧紫棋！我相信公義，所以這一次我會勇敢面對，絕不退縮，法庭見！」

食花生睇好戲

男人老狗做到咁小家

財神黎，放走左GEM成間公司無價值

alex , alan!
我過左泥金鐘office! 點解ada ronald joey amy 唔撚係公司?

你管理管到咁點x得!

經濟犯罪, gem會成為第一個移交大陸既犯人

將可能要陪嘅錢，揾人買起個腦細，可能仲划算

又binc

梳
望左佢對波

所以香港公司就是閪